Facebook限制用戶瀏覽網速 被韓國罰款 286 萬

Facebook限制用戶瀏覽網速 被韓國罰款 286 萬
Login

韓國通信委員會指 Facebook 在 2016 及 2017 年限制韓國用戶連接 Facebook 速度，對該公司處以 3.96 億韓元（約港幣HK$ 286 萬）罰款。今次事件與 Facebook 早前被懷疑濫用 5,000 萬名用戶資料的事件無關。

根據美國廣播公司報道，韓國通信委員會在去年 5 月開始對 Facebook 展開調查，他們指該公司以違法方式進行路由，影響用家的使用體驗。根據韓國法例，網站不容許在沒有知會用戶的情況下，將用戶的連接繞過當地網絡服務供應商，經由至其他地區。以 Facebook 的個案為例，他們把用戶連線路由至美國或香港等地的網絡，這種連線方式會讓用家的速度下降約 4.5 倍。

韓國通信委員會在聲明中表示， Facebook 沒有積極改善連線速度欠佳的問題，因此認定他們的服務質素未能維持在合理水平。而 Facebook 亦在聲明中回應，他們一直致力為用戶提供最好的使用體驗，並會繼續與當地網絡服務供應商通力合作，對於韓國通信委員會的決定感到失望。

雖然 Facebook 指，他們的服務條款沒有保證服務不會出現延遲，但有關當局並不接受這個說法，再次督促 Facebook 修改他們的服務條款。

資料來源：TheVerge

• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁
• 要入手生活科技潮物 即上 unwire store

熱門話題
Sponsored
Sponsored
由 K1 開始啟發小朋友創意 MAKEBLOCK NEURON 用 APP 就可以學編程 -
Guest005277
18h
乜野叫做編程？？
特效似足遊戲 《真. 三國無雙》電影版預告登場 -
Guest496246
2d
傻仔先至會睇呢的垃圾戲。。。。。
WHATSAPP 創辦人公開呼籲：是時候刪 FACEBOOK 了 -
Guest396357
1d
你太天真啫。每個國家都有尼啲平台做控制。 為左錢咩都出賣
MOTOE 電動電單車試跑 車手：體驗非常不同 -
Guest399304
1d
感覺好似玩具咁...點解既? 定係車手唔敢太放? 太生硬, 好似學神咁...
停止追查被盜43億虛擬貨幣下落 被盜NEM基本上已被「洗淨」 -
Guest337867
2d
監守自盜，賺了10億。
《正義聯盟》美國票房僅 18 億 DC 宇宙系列最低一部 -
Guest203611
1d
Wonder woman 太純潔，Superman 又太屈機，最大問題係 DC 一向色調偏沉，無 Marvel 咁開心
TAP&GO X 銀聯推新卡 終於支援銀聯雙幣 -
Galaxy S9+
6h
我想要visa多過銀聯
【試玩】4D體感VR遊戲「海魔的詛咒」 俾怪打會震+4人合作 -
Guest399304
9h
$280可以玩幾耐? 十分鐘?
觀塘 4 月安裝監察系統 打擊上落貨區違法泊車 -
Guest850576
現在
全民監控
FACEBOOK朱克伯格上電視道歉 承認 FACEBOOK 被利用干預選舉 -
Guest194218
8h
其實用家智慧太低先畀假新聞左右有時間睇FACEBOOK不如用啲時間睇多兩本書
FACEBOOK 心理測驗 APP 取得數據資料 CAMBRIDGE ANALYTICA CEO列選舉舞弊招數 -
Guest399304
1d
只要群眾相信，事情就不一定要是真實的。 宜家大家明白點解大陸要監控及封鎖啲消息... 因為太多人做假消息,假消息比真消息容易獲取...
【評測】《PUBG MOBILE》 絕地求生手機版 秒殺山寨版+還原度高 -
henryeatworld
2d
FORTNITE 就真係秒殺啲咩PUBG 啦⋯⋯又有齊Mac OS 同其他平台版本所有進度都即時同步，仲要做到真正跨平台對戰。
【試玩】《荒野行動》真人版 WARGAME場「食雞」 -
nkw001
9h
雞蛋妹愈來愈正~!
車廂內置人臉識別 司機打呵欠即時發出警報 -
Guest035305
5h
大陸仲用緊 Windows XP 系統做監控！快D揾人搞下破解，全部del曬佢！
華為 HUAWEI P20 新旗艦機價格曝光 PRO 版售價 899 歐元 -
Guest250653
1d
絕對好机，不過貴左少少!
Sponsored

下半截做乜鳩？